【逃犯條例】泛民擬向林鄭、李慧琼提不信任動議

圖1之1 - 泛民議員不滿內會主席李慧琼（後排左一站立者）主持會議手法，宣布將向她提不信任動議。攝於上周六（4日）內會特別會議。（資料圖片）

因應《逃犯條例》修訂爭議，立法會24名泛民議員發聯署聲明，斥立法會內會主席李慧琼上周六（4日）召開內會特別會議的決定和主持會議手法，指她喪失公信力，宣布將向她提不信任動議。

聲明批評，李慧琼在沒有諮詢下擅自召開內會特別會議，處理修訂《逃犯條例》選舉主席事宜，是「急政府所急，不惜扭盡六壬、濫用主席權力，驅逐四名議員，圖協助政府盡快通過有關修訂，私心昭然若揭」。

另外，泛民早前預告將向特首林鄭月娥提不信任動議。立法會文件顯示，民主黨立法會議員尹兆堅今（8日）已提出有關議案，議案將於本月22日立法會大會上討論。